深夜1時。
4人でUNOをして遊んで、部屋に戻った後。
隣でるみちゃんが寝てるのを確認して、私はそっと部屋を抜け出した。
同時に隣の部屋から出てくる人影。

「あ、みかみさん」
「こっちのゆかちんは大丈夫。つだちゃん、行こっか」

そう言うと、みかみさんは私と腕を絡めて。

「ほら、なんかカップルみたい」
「……ロビー着いたらほどいてくださいよ」

ロビーを通った後もう一度腕を絡めながら、私たちは夜の富山に繰り出したのだった。

〜

「じゃあ…乾杯」
「かんぱーい」

ホテル近くにあるバー。富山だと、遅くまでやってるお店がなかなかないのだけど、みかみさんが見つけてくれた。

「明日に響かない程度に、ね」
「お仕事ですしね」

カウンターに並んで座って、カクテルを飲みながら、ぽつぽつと言葉を交わす。

「まさか、富山に4人で来ると思わなかった」
「そうですね」
「なんかね、2年前に来た時は、つだちゃんと電車乗り継いで来たから、ずっと隣だったし、すごく幸せだったんだけど」
「だけど？」
「今回飛行機だからすぐ着いちゃって、しかもいつもみたいな部屋割りだし……つだちゃんと、二人っきりになりたかった」
「わたしもです」
「……なんか今すごくムーディーだったよね」
「雰囲気壊さないでくださいよ」
「……今、幸せ？」
「え？」
「わたしね、つだちゃんとおしゃべりしてなくても、こうやって一緒にいるだけで、すごく幸せ」
「……私も幸せですよ」
「ふふ、よかったぁ」

それからは、特に話はしなかった。ただ、お互いの顔を見ながら、ゆっくりグラスを傾ける。きっと、雰囲気に酔って、お酒に酔ってるんだろうけど。それでも、最高に幸せな夜だった。
でも、そんな幸せな時間は、短い。

「あ、もうこんな時間……」
「そろそろ帰らないとまずいですね」
「じゃあ、帰ろっか」

店を出ると、腕を絡めてしなだれかかってくるみかみさん。

「酔っちゃった〜……」
「そんな酔ってないでしょ」
「バレた？」

いたずらっぽく笑う彼女を見て、さっきみたいにほどいてほしいとは、言えなかった。
みかみさんとの二人の時間が終わってしまうのがつらくて。少しでも、みかみさんの体温を感じていたくて。
でも、歩いているうちに身体はホテルに近付いてしまって、時間は終わりに近付いてしまっていて。
さっき恥ずかしがっていたはずのロビーも、腕を組みながら通る。どうせ誰も見てないよね。
エレベータを待ちながら、みかみさんがつぶやく。

「ねぇ」
「はい」
「お部屋がある階に着くまで、キス、してていい？」

エレベータのドアが開く。
乗り込む私たち。

「……おんなじこと考えてました」

ドアが閉まった瞬間、みかみさんと、ゼロ距離。
たった十数秒の密室の中で、口づけを交わす。エレベータの階数表示が登っていく。ああ、地震とか起きて、エレベータが止まったりしないかな。なんて、よくないことを考えながら、ぼんやりとランプを眺める。
でも、そんなこと起きなかった。ベルがなって、目的階に着いてしまう。名残惜しそうにみかみさんが私から離れて、唾液の糸が伸びてぷつんと切れた。

「着いちゃったね」
「残念です、エレベータ止まらないかなって思ってました」
「……それわたしも思ってた」

お互いのカードキーを差し込んで、お互いの部屋へ。
たった1時間くらいなのに、こんなに長くて、こんなに短い1時間。
終わってしまう。
終わってしまう。

「じゃあ、また明日」

みかみさんとゆかちんの部屋のドアがガチャリと閉まって……富山の夜の逢瀬が、終わった。

のを、私はすんでのところで引き留めた。
みかみさんに駆け寄って、ドアから引きずるように抱き締めたあと、もう一度、キス。

「ごめんなさい、我慢……できませんでした」
「大丈夫。……また、二人で富山来ようね」
「はい」
「じゃあ、おやすみ」
「おやすみなさい」

……ちなみに、翌日私とみかみさんがなかなか起きられなかったのは、秘密。